**2817. – Orobanche reticulata** Wallr. (O. SCABIOSAE Koch). – Plante de 20-60 cm, poilue-glanduleuse ; tige robuste, jaunâtre ou rougeâtre, renflée à la base ; écailles longues de 15-22 mm ; fleurs de 15-22 mm, dressées-étalées ou étalées, en épi serré ou lâche à la base, presque inodores ; //sépales entiers, rarement bidentés, plus courts que le tube de la corolle ; celle-ci //d'un rouge brique, //pubescente, peu élargie, presque droite ou concave sur le dos, à lobes grands, glabrescents à la marge, égaux ; filets insérés, à 2-4 mm, peu poilus, ainsi que le style ; //stigmate d'un pourpre noirâtre.
Sur les carduacées et les dipsacées, çà et là dans l'Est, le Centre, les Pyrénées. – Europe centrale ; Sibérie altaïque. = Juin-août.